高鐵通車滿月 日均客量5萬人次

【明報專訊】高鐵香港段營運剛滿一個月，客量仍未達政府預期。港鐵發言人昨表示，高鐵香港段由9月23日通車至10月22日期間，已接載超過150萬人次旅客，即日均乘客量約5萬人次，只及政府預計日均8萬人次的六成半。有立法會議員認為，情况反映高鐵對港人吸引力有限，料高鐵將「蝕本經營」。

政府預計客量六成半

政府8月底曾更新高鐵香港段客量預測，預計高鐵今年內日均客量為8.01萬人次，高峰期約9.01萬人次。高鐵通車至今一個月，仍未達日均客量目標，實際日均客量約5萬人次。

若扣除港鐵早前公布黃金周及國慶假期（9月28日至10月7日）乘客量共約65萬人次，平日的日均乘客量僅4.25萬人次，只達政府估算一半。而高鐵本周起，西九龍站至福田站不再提供周末特別班次，令周末班次較之前減少約三分之一。

陳淑莊：反映難吸港人 恐蝕入肉

根據高鐵營運補充協議，若高鐵客量較預計相差15%以內，收益或風險由港鐵自行承擔，反之若差幅超出15%，由政府全資持有的九鐵，將與港鐵以7：3比例攤分。

公民黨立法會議員陳淑莊認為，客量反映高鐵對港人吸引力有限。她說高鐵短途車程車費太貴，長途車程需時太長，只有短中途如前往潮汕地區的車程較受歡迎，但班次不頻密，料短期未有因素令高鐵客量突然增加，「似乎高鐵要做到收支平衡都好危，以平日客量推算，港鐵會『蝕到入肉』」。

首個「高鐵學生團」 廣州南轉江西

另外，高鐵通車後，昨有首個學生交流團直接在西九龍站乘坐高鐵出發。參加教育局「同根同心」內地交流計劃的中華基督教青年會中學，昨有190名師生由西九龍站出發，乘坐高鐵到廣州南站，再轉車前往江西省南昌。參與學生全為中二級，共有4天行程。副校長黃家厚表示，由於乘高鐵車程縮短，可在廣東省以外交流。

190名中華基督教青年會中學的師生昨由西九龍站出發，乘坐高鐵 . . . . . . （中華基督教青年會中學提供）

屌 拆撚左佢起樓啦
及早止蝕呀港共政府

咪拆啊 繼續做 我想睇佢快啲冧

拆又要成千億架啦

填海重貴過植民上月球

移民去火星都唔洗噉貴！

專登由天水圍去到西九坐高鐵返大陸

垃圾學校 校長同副校都痴撚線 推啲學生去死 去做狗

以前青中中二去新加坡㗎𠵱加